【7.28 上環暴動案】控方稱示威者手持浮板 陳仲衡: 與其話拎住 不如話個浮板套喺佢前臂 好似古羅馬人決鬥

前年 7 月 28 日，上環爆發激烈警民衝突，24 人被控暴動，當中 23 人不認罪，今（24 日）在西九龍裁判法院續審。控方播放警方攝錄的片段，指出片段中有一人手持黃色浮板，法官陳仲衡聞言謂：「與其話佢拎住，不如話個浮板套喺佢前臂，好似古羅馬啲人決鬥咁」。

現為高級督察、時任西九龍總區應變大隊第二梯隊第三小隊指揮官的吳智偉，今日繼續作供。控方播放警方攝錄的片段，顯示警員多次用中、英語廣播，要求在場人士離開；現場人士則大叫「光復香港，時代革命」等口號。控方指，片段中有一人手持黃色浮板，吳同意。法官陳仲衡聞言謂：「與其話佢拎住，不如話個浮板套喺佢前臂，好似古羅馬啲人決鬥咁」；控方同意法官所述。

片中警員疑認錯袁嘉蔚作周庭

控方又指有示威者監察警方部署；吳同意，稱有人運送物資如膠水馬，但現場沒有留意有人搖路牌，今日才於片段中看到。警方片段不斷攝錄在場人士的「大頭照」，包括途人及記者，亦錄到有警員稱「有黃之鋒同周庭」。不過，鏡頭只拍到黃之鋒、袁嘉蔚及一名穿黑衫的年輕女子，周庭並不在場，警員疑將其中一名女子認錯為周庭。

le 個賤種狗官
比狗插眼都入到罪
大撚獲

呢個紅官

真 好危險

國際線有任 請每日推Post

眼罩、頭盔、護臂、浮板，拉得

黑官

見到個官個名就知，應該全部都要入罪。。。
湯杜同妹妹郭官審真係好彩

又係吳智偉

咁都講得出
不如話埋落雨擔遮好似斯巴達人擺陣?

我比塊浮板你去決鬥丫，我揸槍喎，正狗官

on99